【語錄重溫】王朔也曾對中國無所不在的民族主義宣傳，做出精闢的觀察

王朔說：「有這麼一群人，在日本叫法西斯，在德國叫納粹，在中國叫愛國者。」

64後中國大陸其實已經冇民族主義
呢班人根本冇真正愛過自己既人民
一有機會就外逃出國
所謂愛國只不過玻璃心既投射
因為冇民族光榮感
只能移情於虛幻強國夢
奉承極權，是非不分

本來台灣同香港仲有中國民族主義者
不過台灣直到95/96台海危機開始都冇埋呢份情感
香港過埋呢次反送中
泛民最後一批大中華膠都睇怕會冇埋
由五四開始既中國民族主義運動
過左100年終於玩完
中國正式進入chinazi年代